## [Laravel Roadmap Beginner Challenge](https://github.com/LaravelDaily/Laravel-Roadmap-Beginner-Challenge)


### Персональный блог

- Главная страница: список статей
- Страница отдельной статьи
- Некая страница типа «About» с произвольным текстом
- Панель меню и подвал

Админка:
- Управление категориями
- Управление тегами
- Управление статьями


### Особенности реализации
* Авторизация сделана с помощью [Laravel Breeze](https://github.com/laravel/breeze) (регистрация вырезана)
* Добавлены фабрики и сидер для заполнения базы демонстрационными данными
* Для оформления использованы общедоступные компоненты Tailwind CSS (тема сайта, карточки статей, меню админки и пр.)
* Для оформления выбора категории и тегов использован [SlimSelect.js](https://github.com/brianvoe/slim-select)
* При нажатии на теге отображается список всех страниц с таким тегом
* При нажатии на категории отображается список всех страниц в той же категории
* Для каждой статьи можно указать внешнюю ссылку на изображение
* Если картинка не указана, используется картинка-заглушка
* Ссылки на предыдущую и следующую записи на странице статьи
* Добавлен визуальный редактор [SunEditor](https://github.com/JiHong88/SunEditor)
* Изменено стандартное оформление пагинации (`Paginator::defaultView('pagination::custom');`)
* Для шаблонов создания и редактирования статьи категории и теги подгружаются через `View::composer` (см. `AppServiceProvider`)
* Для обработки параметров запроса при работе с сущностями блога используются индивидуальные реквесты
* В `web.php` можно увидеть различные примеры оформления маршрутов


### Структура базы данных
- У статьи есть заголовок (required), контент (required) и картинка (optional).
- У статьи может быть только одна категория, но несколько тегов.
- Каждый тег может использоваться в нескольких статьях.


### Скриншоты (1024х512)
![Список статей в админке](screenshots/article_index.png)
![Список категорий в админке](screenshots/category_index.png)
![Список тегов в админке](screenshots/tag_index.png)
![Редактирование статьи](screenshots/article_edit.png)
![Главная страница сайта](screenshots/home.png)
![Страница «About»](screenshots/about.png)


### Использование
* Указать параметры для подключения к базе данных в .env
* composer install
* npm install && npm run dev
* copy .env.example .env
* php artisan key:generate
* php artisan migrate:fresh --seed
* php artisan storage:link
* Логин/пароль для админки: `admin@test.com`
